\documentclass[12pt,a4paper,titlepage,headinclude]{scrartcl}

% Benutzung von Umlauten direkt im Text
% entweder "latin1" oder "utf8"
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Sprachunterstützung
\usepackage[ngerman]{babel}


%---- Allgemeine Layout Einstellungen ------------------------------------------


\usepackage{fancyhdr}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\nouppercase{\leftmark}}
\fancyhead[R]{\thepage}
\fancyfoot[L]{\textsc{Protokoll}}
\fancyfoot[C]{\praktikant}
\fancyfoot[R]{\durchfuehrungsdatum}

\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}

% für Bibliopraghie
%\usepackage{natbib}
\usepackage[
backend=bibtex
]{biblatex}


%Einstellungen für Figuren- und Tabellenbeschriftungen
\setkomafont{captionlabel}{\sffamily\bfseries}
\setcapindent{0em}


%---- Weitere Pakete -----------------------------------------------------------
% Die Pakete sind alle in der TeX Live Distribution enthalten. Wichtige Adressen
% www.ctan.org, www.dante.de

% Aufzählungen und Nummerierungen mit Abstandseinstellungen
\usepackage{enumitem}\setitemize{noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt}
	\setenumerate{noitemsep,topsep=5pt,parsep=3pt,partopsep=20pt}

% Pakete mit Mathesymbolen und zur Beseitigung von Schwächen der Mathe-Umgebung
\usepackage{latexsym,exscale,stmaryrd,amssymb,amsmath}

% Weitere Symbole
\usepackage[nointegrals]{wasysym}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{gensymb}

% Anderes Literaturverzeichnisformat
%\usepackage[square,sort&compress]{natbib}

% Für Farbe
\usepackage{color}

% Zur Graphikausgabe
%Beipiel: \includegraphics[width=\textwidth]{grafik.png}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}

% Text umfließt Graphiken und Tabellen
% Beispiel:
% \begin{wrapfigure}[Zeilenanzahl]{"l" oder "r"}{breite}
%   \centering
%   \includegraphics[width=...]{grafik}
%   \caption{Beschriftung}
%   \label{fig:grafik}
% \end{wrapfigure}
\usepackage{wrapfig}

% Mehrere Abbildungen nebeneinander
% Beispiel:
% \begin{figure}[htb]
%   \centering
%   \subfigure[Beschriftung 1\label{fig:label1}]
%   {\includegraphics[width=0.49\textwidth]{grafik1}}
%   \hfill
%   \subfigure[Beschriftung 2\label{fig:label2}]
%   {\includegraphics[width=0.49\textwidth]{grafik2}}
%   \caption{Beschriftung allgemein}
%   \label{fig:label-gesamt}
% \end{figure}
\usepackage{subfigure}

% Caption neben Abbildung
% Beispiel:
% \sidecaptionvpos{figure}{"c" oder "t" oder "b"}
% \begin{SCfigure}[rel. Breite (normalerweise = 1)][hbt]
%   \centering
%   \includegraphics[width=0.5\textwidth]{grafik.png}
%   \caption{Beschreibung}
%   \label{fig:}
% \end{SCfigure}
\usepackage{sidecap}

% Befehl für "Entspricht"-Zeichen
\newcommand{\corresponds}{\ensuremath{\mathrel{\widehat{=}}}}

%Für chemische Formeln (von www.dante.de)
%% Anpassung an LaTeX(2e) von Bernd Raichle
\makeatletter
\DeclareRobustCommand{\chemical}[1]{%
  {\(\m@th
   \edef\resetfontdimens{\noexpand\)%
       \fontdimen16\textfont2=\the\fontdimen16\textfont2
       \fontdimen17\textfont2=\the\fontdimen17\textfont2\relax}%
   \fontdimen16\textfont2=2.7pt \fontdimen17\textfont2=2.7pt
   \mathrm{#1}%
   \resetfontdimens}}
\makeatother

\input{info}

% Syntax Highlighting
\usepackage{listings}
\usepackage{textcomp}

% No indent on paragraph beginings
\setlength\parindent{0pt}

% I want to click things
\usepackage[hidelinks]{hyperref}

% Shorter monospace command
\def\code#1{\texttt{#1}}

% Tables
\usepackage{multirow}% http://ctan.org/pkg/multirow
\usepackage{hhline}